日本「富士精工」機密被盜 又有中国人涉案被捕

日本共同社和日經新聞報導，日本切削工具製造商「富士精工」一名中國籍員工申永輝（31歲）涉竊公司商業機密，以隨身碟複製生產汽車零組件的鑽孔機設計圖和說明書等，週3被日本愛知縣警方逮捕；日本警方認為該機密有可能已流向國外，對此展開調查。

報導說，申永輝涉嫌於1月29日前後，非法連接富士精工的伺服器電腦、把屬於商業機密的產品數據複製到私人隨身碟帶走，以獲取非法利益，違反日本「反不正當競爭法」有關營業機密規定。

據日本警方透露，申永輝坦承複製數據的行為，但否認是用以牟利，稱「目的是為了學習，沒有獲取不正當利益」；申永輝帶出的商業機密包括富士精工有關汽車零組件製造的鑽孔刀頭設計數據，還有多項產品數據被複製的痕跡。

報導指出，申永輝2014年4月起在富士精工的技術部門工作，負責編寫切削工具的產品手冊等相關資料，被賦予可接觸到機密權限；富士精工今年1月30日檢查伺服器的連接紀錄時發現申永輝可疑的複製行為，2月15日向警方通報「中國籍員工似複製了機密資訊」。

愛知縣警方將對查扣的電腦進行分析，以確定這些數據是否已經洩漏到海外。富士精工表示，正深刻反省、防範該事件重演，「將全面配合調查，努力防止資訊外洩」。

富士精工成立於1958年，主要生產安裝在汽車零組件製造機床上的工具產品，大客戶包括豐田汽車等車廠和汽車零組件廠商，上一財年銷售額為207億日圓。

支那人

鑽孔機之嘛，深圳大把

富士精工表示，正深刻反省
首先就炒撚哂中國藉既人先

全面驅逐就啱

真係垃圾支那人
過左日本就唔好搞咁多野啦

用中國員工=機密外流

所以支那人無資格怪外國人歧視佢地
明明自己做衰個形象先
亦見唔到有支那人聲討果班偷資料嘅人
終有一日令全世界都排華

有冇人解釋下點解外國人咁中意請賊仔？

貪佢地夠賤

大陸人諗嘢係唔同D

就算好似偷完人技術都會話係因為人哋保密唔到嘅錯

又會轉移視線話個機密無人發現即係人哋公司讓出嚟嘅技術

算偷麼?

支那狗

一不靠.............

漏左搶